<resources>
    <string name="app_name">ResepMasakan</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_adapter_masakan">AdapterMasakan</string>
    <string name="title_activity_resep_masakan">ResepMasakan</string>

    <string name="Bibimbab">
        Bahan Bibimbap Ala Korea
        100 g horenzo/daun bayam jepang
        600 g nasi putih panas
        6 sdm kimchi

        Sayuran tumis Bibimbap Ala Korea
        3 sdm minyak sayur
        100 g wortel, potong bentuk korek api
        100 g zucchini, potong
        100 g lobak, potong bentuk korek api
        75 g taoge kedelai
        3 sdm minyak wijen
        1½ sdt garam

        Daging sapi tumis Bibimbap Ala Korea
        2 sdm minyak sayur
        150 g daging sapi cincang
        1 sdm minyak wijen
        1 sdt kecap asin
        ¼ sdt gula pasir

        Saus, aduk rata:
        3 sdm gochujang
        3 siung bawang putih, cincang kasar

        Kaldu, masak hingga mendidih:
        350 ml kaldu sapi
        2 batang bawang  daun, iris ½ cm
        2 siung bawang putih, cincang kasar
        1 sdt kecap asin
        ¼ sdt garam
        ¼ sdt merica putih bubuk

        Taburan kaldu Bibimbap Ala Korea
        2 butir telur ayam, buat dadar, gulung, iris tipis

        Cara Memasak Resep dan Cara Membuat Bibimbap Ala Korea yang Mudah,Praktis ala Rumahan

        Langkah pertama didihkan air kemudian rebus horenzo hingga matang, angkat
        Selanjutnya rendam didalam air dingin hingga membuat pematangan terhenti, angkat dan tiriskan horenzo
        Kemudian tumis sayuran , caranya panaskan minyak sayur kemudian tumis wortel, lobak, zucchini dan taoge secara bergantian sambil dibubuhi minyak wijen dan garam hingga layu, angkat lalu tiriskan
        Sedangkan untuk membuat daging sapi tumis langkah pertama dengan minyak wijen , tambahkan gula, kecap asin dan gula hingga matang, angkat lalu sisihkan
        Sedangkan untuk penyajian , caranya nasi didalam tiap mangkuk saji selanjutnya letakan sayuran , kimchi, daging sapi dan tumis.Lalu tuang saus hingga merata
        Sajikan selagi panas dengan tambahan kaldu dan taburan topping.
    </string>

    <string name="Bukgogi">
        Bahan-bahan
        Daging, bagian has - 300 gram
        Bawang putih, cincang - 3 siung
        Bawang bombay, iris - 1 buah
        Jahe, iris - 1 ruas
        Saus tiram - 2 sdm
        Kecap manis - 1/2 sdm
        Kecap asin - 1/2 sdm
        Garam - 1/4 sdt
        Lada bubuk - 1/4 sdt
        Lada hitam - 1/4 sdt
        Minyak wijen - 1/2 sdt
        Minyak, untuk menumis - 1 sdm
        Air - 100 ml
        Wijen, sangrai - secukupnya

        Langkah
        1. Iris tipis daging.
        2. Bumbui daging dengan saus tiram, kecap manis, dan kecap asin.
           Aduk hingga daging terlumur rata dengan saus. Simpan daging dalam kulkas selama 20 menit.
        3. Panaskan minyak. Tumis bawang putih, bombay, dan jahe hingga harum.
        4. Masukkan lada bubuk dan lada hitam. Tumis kembali sebentar.
        5. Masukkan daging lalu aduk hingga berubah warna.
        6. Tuang air lalu aduk dan masak hingga air sedikit menyusut.
        7. Tuang minyak wijen dan masukkan garam. Aduk rata lalu angkat.
        8. Siap disajikan dengan taburan biji wijen.

        Tips
        Jika ingin lebih pedas, takaran lada bisa ditambahkan sesuai selera.
    </string>

    <string name="Kimbap">
        Bahan Kimbab Korea
        Nasi pulen yang masih hangat secukupnya
        2 butir telur ayam
        3 buah sosis yang sudah dipotong menjadi empat
        5 lembar nori atau rumput laut kering dengan ukuran besar

        Bahan Tumis Kimbab Korea
        100 gram kol yang sudah diiris tipis
        2 siung bawang putih yang sudah dicincang
        1 sendok makan saus tiram
        Wortel yang sudah diiris memanjang secukupnya
        Garam secukupnya

        Cara Membuat Kimbab Korea
        1. Goreng terlebih dahulu telur dan buat menjadi telur dadar sampai matang. Potong memanjang dan sisihkan.
        2. Goreng sosis sampai matang dan sisihkan.
        3. Tumis bawang putih, setelah tercium bau wangi, masukkan kol dan wortel, masak sampai agak layu.
        4. Tambahkan saus tiram dan garam, masak kembali sampai matang, lalu sisihkan.
        5. Siapkan satu lembar nori, ambil nasi dan ratakan di atas nori.
        6. Susun telur, sosis, dan sayur tumis di atas nasi.
        7. Kemudian gulung dan padatkan, lalu potong dengan ukuran yang sama.
        Kimbab Korea siap disajikan.
    </string>

    <string name="Kimchi">
        Bahan
        1 buah sawi putih.
        2 buah bawang bombay, iris tipis.
        4 batang wortel, iris tipis memanjang.
        4 batang lobak putih, iris tipis.
        4 batang daun bawang.
        2 buah bawang putih, lalu parut.
        1 ruas jahe, lalu diparut.
        1/2 gelas bubuk cabe Korea.
        2 sendok teh garam.
        1 sendok makan gula pasir.
        1/2 gelas garam kasar/garam laut.
        1 gelas air.
        1/4 gelas saus ikan Korea.
        1/3 gelas air.
        1 sendok makan tepung beras.

        Cara Membuat Kimchi
        1. Sawi dibiarkan utuh dan cuci bersih dengan air mengalir hingga ke lembar terdalam daun sawi.
           Sesudah bersih, rendam sawi dalam campuran tiga genggam garam yang sudah dilarutkan dengan
           air matang untuk sedikitnya enam jam, sampai sawi putih terlihat layu.
        2. Setelah enam jam, angkat sawi dan cuci kembali dengan air bersih hingga ke sela-sela lipatan daun sawi
           agar sisa garam tercuci bersih. Tiriskan. Bila suka sawi bisa dibiarkan utuh begitu saja
           atau dipotong menjadi dua bagian dengan membuang ujung-ujung sawi.
        3. Saatnya mengolah sawi dengan campuran bahan-bahan bumbu.
           Campurkan jadi satu gula, bubuk cabai, jahe, bawang putih, selada air, daun bawang, radis, saus ikan, dan sedikit garam.
           Baurkan campuran bumbu secara merata menutup semua bagian sawi hingga ke sela-sela lembar daun terdalam.
           Simpan dalam wadah tertutup rapat dan biarkan sedikitnya 2×24 jam sampai bumbu meresap ke dalam daging sawi
           dan jangan menyimpan di dalam lemari es.
           Proses penyimpan lebih lama akan lebih baik karena fermentasi berlangsung sempurna
           dan rasa yang dihasilkan akan maksimal. Setelah itu, baru simpan kimchi dalam lemari es.
        4. Kimchi siap saji bisa disantap begitu saja atau disuguhkan sebagai makanan pembuka sebelum makanan utama.
    </string>

    <string name="Ramyeon">
        Bahan :
        250 g ramen yang sudah direbus,
        tiriskan Kuah : 1 sdm minyak sayur 2 siung bawang putih,
        cincang 1 sdm daun bawang iris halus
        150 g daging ayam cincang halus
        600 ml kaldu ayam/air
        1 sdm miso kuning
        1 sdm kecap asin
        1/2 sdt cabai merah bubuk
        1/2 sdt merica bubuk
        1 sdt garam
        50 g paprika merah,iris memanjang kecil
        50 g mentimun, iris memanjang kecil
        1 sdt tepung kanji, larutkan dengan sedikit air

        Cara membuat:

        Kuah : Tumis bawang putih dan daun bawang hingga layu.
        Masukkan daging ayam, aduk hingga matang.
        Tambahkan kaldu, bumbu, dan didihkan.
        Masukkan paprika dan mentimun, aduk hingga layu.
        Tuangi larutan tepung kanji, aduk hingga agak kental.
        Masukkan ramen, aduk hingga rata. Angkat.
        Tuang ke piring saji.
        Sajikan hangat.
    </string>

    <string name="Tteokbokki">
        Bahan-bahan
        untuk 2 porsi
        1. Garaetteok/kue beras
            250 gram tepung beras
            2 sdm tepung tapioka
            secukupnya air
            secukupnya minyak wijen / minyak sayur
        2. Gochujang / saus pedas asam manis
            5 buah cabe merah keriting
            2 buah cabe rawit
            1 siung bawang putih
            1 sdm kecap asin
            1 sdm cuka
            1 sdm gula pasir
            2 sdm saus cabai botolan
            1 sdm tepung ketan
            optional bakso / fillet ayam kukus / otak2 ikan (pilih salah satu)
            secukupnya air
            taburan / finishing
            1 helai daun bawang, cincang
            secukupnya biji wijen

        Langkah
        30 menit
        1. Campur bahan kue beras, tambahkan air sedikit demi sedikit sampai kalis.
           jika sudah kalis, bentuk adonan panjang lurus..
           Potong2 sesuai selera, lalu oles minyak agar tdk lengket..
           Setelah siap, rebus hingga matang.. tiriskan
        2. Haluskan semua bahan saus pedas manis (kl saya pakai blender krn selalu bikin dlm jumlah banyak)
          Catatan : tingkat selera kepedasan tiap orang berbeda,
          maka jumlah cabai yg dipakai bs disesuaikan..
          Untuk bahan optional bisa ikut diblender disini,
          juga bisa dipotong2 kecil lalu ditumis bersama di langkah selanjutnya..
        3. Panaskan minyak, tumis saus pedas manis hingga harum.. Masukkan kue beras, aduk hingga rata dan kuah mengental..
        4. Angkat, taburkan daun bawang cincang.. sajikan hangat2.
    </string>
    <string name="title_activity_detail_resep_masakan">DetailResepMasakan</string>
</resources>
